有無人同另一半其實唔了解大家？

平時大家吃喝玩樂係好開心嘅，分享下日常生活都會，講下是非都會

但係就係有種touch唔到內心既感覺，好少Deep talk，又或者對方無諗過了解你，而當你問佢啲深入嘅問題，佢都係輕輕帶過就算，甚至唔開心，大家都未必同對方講，寧願同fd講

每日都係loop早晨晚安，食飯未，訓教未，做緊咩，係邊？之類既話題

咁仲應唔應該繼續落去？

所以先要溝通

佢好似無興趣想知我嘅野，我問佢，佢亦都唔係好想講，唔知點溝通

未至於唔開心唔會講
但好想有深入d嘅話題 可以了解下雙方價值觀
唔想淨係日日都早晨早抖食左飯未
同埋成日都覺得佢好似收收埋埋有好多野無同我講咁 但我就咩都話曬佢知
好似好唔平衡 有時都有d唔開心
但男人好似個個都係咁

補充多句
即係感情唔係唔好 但係總感覺好流於表面
好似冇左吃喝玩樂大家就冇咩可以講咁 明唔明

無錯，就係咁

手已分 曬鳩大家時間

好想知咁多位巴打同女朋友deep talk會傾咩

我都係 次次同男朋友講心事
佢都係覆啲：係，乖，錫返
我係想有人同我傾，唔係聽我講
所以我最後都係同friend講

同埋就算佢知道我近期有野唔開心
佢都唔會主動問我
我好想有人關心下

同ex咩都講，因為佢好肯問，咩都會問我點諗點睇，亦都會比反應

有咩煩都同女友講
搞到最尾佢厭我煩
利申俾人飛左
好撚on9架啲女人

有冇啲例子

無風無浪咪冇事囉
但當你地有感情問題 而同時出現另一個肯去了解你既人
你就知情侶間唔互相了解 係唔會行得遠

類似講下大家點睇偷食啊，講下大家點改先會更加好個啲

唉，而家依個都唔會咁做

相處咁耐有無唔開心既地方 之前拍拖既經驗
或者透過fd既example黎傾某d野既睇法 可能係結婚離婚出軌生仔什至係執到錢會點做等等咩都可以講

主要係女仔要問多幾次先會講 重點氣氛要輕鬆
另外人地講完唔啱聽千祈唔好嬲 同你睇法唔一致要嘗試了解溝通 關係先會長久

好想同男朋友傾深入啲 了解對方價值觀同睇法
想傾宇宙大爆炸 生死觀 之類既野
但凡我有興趣既topic佢都冇興趣
真係好似樓主咁講 溝通好表面

明明明 我成日都覺得同男朋友只係一對可以拖攬錫嘅朋友

有時我係連登睇到類似既po我都會同佢傾下

有時講到佢啲ex既時候佢就開始唔高興，因為我成日將自己同佢地比較

淨係會講 唔好唔開心啦

有時都會咁覺得

最後 近期正因為同女朋友少溝通 大家都唔講大家唔鍾意啲咩或者諗法睇法 佢提出分手了

雙方真係要去了解下內心， 剩係食喝玩樂 唔可以長久，最後點都會分手。
P.s 被分

但方法呢？點了解

女人真係好難捉摸

聽過幾個話 我唔係想你同我傾呀 我只係想呻下乍

其實睇你自己感覺
係另一半唔想同你講定佢唔想你擔心
我同我另一半都係咁，不過知道佢性格係咁，同埋唔想任何人擔心，所以都冇特別要求一定要deep talk
利申：已認定大家為結婚對象

樓主心目中既deep talk 係點？可唔可以講下你會點樣initiate deep talk.

例如:冇了解大家愛情觀/ 一個人個陣鍾意做咩/ 唔開心個陣會去邊

同初戀係咁 好快分咗手

咁就唔叫另一半啦 你同對方只不過係名義上拍拖
事實上尼D野好朋友都可以做到啦 偈吃渴玩樂

唔通我出面玩其他囡 要同另一半講
不過咁講 男人好少主動講情感上話題
除非個男人本身思想係感性多於理性
否則女朋友問男朋友 其實個男會覺得女人好煩
因為個D男人本身就唔明 點解D女仔會咁諗

係，乖，錫返

我心諗當你係小朋友咩
有D男仔係唔明嫁 做佢條囡一係要教佢

見到你表情想打鳩你

不過對方咁同你講 如果我係囡仔 都會嬲啦
咩叫係, 乖呀

Lm

巴打點認定對方係結婚對象
相處模式定價值觀方面

以為自己開post

Both
兩個人一齊相處好舒服 極度信任對方 唔會擔心佢搵第二個
大家亦好坦白 知道對方所有野
同埋大家相處亦唔需要忍讓 大家做返自己已經好開心
有時愛情就係咁神奇 係佢個陣你真係會feel到
以前啲ex係會成日提心吊擔 又要有所隱瞞
所以巴打如果你拍拖拍得咁辛苦 可能佢並唔係你命中註定個個 加油！

又唔係話辛苦既，係驚做得唔好姐，畢竟佢係我初戀

我都係咁 覺得好攰 又成日得我一個人在乎呢件事 已經唔知點維持落去 已經想抽身 唔明點解大家係情侶但又要係對方面前收收埋埋咁多秘密 同朋友講嘅嘢都多過同佢講嘅嘢

同感
好想知可以點deep talk, 唔知點開始, 太刻意又好似好怪咁

其實大家都有啲本末倒置左
唔係應該有了解之後 先會去到愛咩？
你地冇嗰種化學作用去互相了解 咁又談何愛？

我唔係 好鐘意deep talk
好鐘意傾關於價值觀 睇事既角度
同埋關係中既弱點
可能我女人性格

岩呀 感情基礎都冇 好難一齊耐

屌有同感 但我會同自己講 ： 一齊耐左 會係無咁多興奮期待架喇 細水長流嘅愛情姐 （但轉個頭又亂諗野 ）
利申：下星期同男朋友一齊三年

有 散左
但都好掛住佢

Exact7ly diu

同你情況一樣 但唔同嘅係 我已經分左手

唔捨得分手

次次deep talk就勁hea勁簡單咁應一應我就算
好似得我想深入了解大家
而佢就無呢個心咁

一開始我都會想分享，但講左，發覺對方根本唔想明，聽完就算
有唔開心，只會講幾句tum 下你，咩叫你唔好唔開心個啲，都唔會明白下你，講完見到咁既反應不如唔好講
自己渡過仲好，幾慘有佢又點，可以幫自己擦乾眼淚既咪又係自己

我係被分手

有 佢話明相處得開心就夠 唉

有時好羨慕啲情侶會一齊討論自己既煩惱/心事
我同我男朋友好似就好難做到
連唔開心既事都好難開口同佢講
因為佢啲反應都係好冷淡但佢話佢有聽

好多人結埋婚都係咁

exact7ly
但男朋友已經係我最close嘅人
所以有咩事都唯有吞晒落肚

x2
由始至終都唔夠愛

點解你地好似都唔感激下
對方會聽你地唔開心
對方唔係你其實真係好難明

收啦，個point係唔想明
一啲同理心都冇，唔識設身處地企喺人地角度諗
呢啲人淨係識自己開心囉

有
所以成為左ex

我嘗試緊一個人撐過去，當你一個人都可以做到既事，咁仲要佢黎做咩
呑得多，會心死

記得fyy講過佢同佢男朋友溝通都係咁
佢話佢男朋友成日想deep talk, fyy話心諗唔想知唔想聽呀 佢就會同佢講返聽日去邊度食飯去邊玩好
佢同佢男友角色係掉轉，fyy似男仔

其實fyy真係好喪，就算靚女都好，耐咗應該都真係會頂唔住

gay佬惡到
between睇漏左"發覺對方根本唔想明"呢句

唉 我就反而係調返轉 好想明對方
好想對方share佢唔開心 我唔係有唔去明
但反而想去明佢反而仲好似煩返佢轉頭
聽過女人只係想搵人呻 唔想你比意見
女人真係複雜 想明佢又比佢覺得煩 唔想明佢又話唔理佢

了解深層想法係愛情建立親密感重要嘅一環。想法好多時涉及價值觀，佢唔一定係指咩大野心/ 夢想/ 哲學果啲，而更多係一啲微少但切身嘅真執執著/ 堅持/ 價值觀。因為最後好多時都係指向每個人對自己嘅期望同基本自尊，所以些牙到，就代表你真係些牙到對方嘅生命，而些牙唔到，即係大家各自都唔知對方嘅人生係點，等於無交集

就算唔係十項全能
都會關心周圍發生ge事

呢d真係 除非你都係不問世事 活係自己世界
得放假 japan 韓國 野食啦
否則你唔會頂得佢順

就咁問佢 投邊個 佢都可能粒聲唔出答唔到你

你ge另一半係咩人
點解會揀佢

同感 我有個男仔frd好好條件 話唔會頂得順佢
記得佢話出街例遲，話點解拍左咁多年男朋友仲未接受到

基本價值觀 對愛情睇法
性格似唔似

其實對方唔係自己真係唔會明白自己嘅睇法同感受。

但對方有無心聽真係一眼就睇得出。

拍拖個距離近，啲嘢先會浮現，唔係拍拖唔會見到

唉 其實我都想知另一半唔開心應該要點做好
去聽去嘗試理解 又驚對方會覺得你唔係佢你點會明
其實真心想知點樣先叫做明白你？
又或者對方只係想呻下 咁安慰tum下啦
又驚比佢覺得呢d反應好行
我真係唔知應該點做好 好無助

fyy淫底係咁上下

最近有同感 touch唔到內心

我都exactly係咁...但唔知點改善

唔一定係兩個獨立個體
睇對方閱讀能力有幾強

一件事啦，但(ff)做人世的話，我覺得20年後我會痴線

無錯啊，有時個心係想佢比啲suggestion，但佢只係講唔好唔開心 真係又灰同時又火都黎撚埋

識左一星期就一齊？
你點解同佢一齊

學術討論

大家講下自己細個 自己屋企係點
啲經歷唔多唔少會shape到個人

唔係想你比意見 係指唔使你喺度指指點點，話返我有咩做得唔好啫
女人就係想你認真聽完，可以話比佢聽你明佢點解唔開心，而你會一直喺度支持佢
氹下佢就開心返㗎啦

唔埋唔好以為女人真係咁蠢，唔識自己解決問題啦
佢話你知，講自己唔開心，係想你喺心靈上安慰佢啫
如果佢真係想問你實際上嘅解決方法，佢就會問埋你點算，唔係就咁話佢唔開心㗎啦

咁有冇同佢傾過呢個問題？

咁樣唔係就係墮入所謂的"根本無心去明佢"咩
更甚係如果你次次都會話"你明佢點解唔開心，而你會一直喺度支持佢"

唔係叫你就咁講...
咁你都會回應下佢先表示呢個關心㗎嘛
咁大個仔，唔係點同人相處都要人寫埋劇本比你呀嘛......

算啦，同理心呢啲野係天生
你呢刻唔明，之後格硬逼自己做都唔會係出自真心
做返自己啦，用你嘅方法去表示愛就ok
如果你女朋友唔滿意，咁咪代表兩個人唔夾囉

agger

搵個唔明白你嘅人過下半世，真係會幸福？

問題係好多人一開始無特別好關心個問題，然後在相處中先慢慢因為磨合而見到唔止習慣而係想法及價值觀都唔同

唔deep talk 點長遠落去

我喺拍拖前就會deep talk好多。傾得夠深入了解佢方方面面嘅諗法，知道佢性格、價值觀，先會開始欣賞佢個人，然後有好感。傾嘅話題越多，越了解先會知對方係咪我想要嘅人。拍拖之後都成日send啲連登post俾男朋友，同佢share我點睇，佢都會應返我，我地好多地方都好夾思想好同步，價值觀大致都相近，和而不同 我覺得一個思想接近、價值觀相似，願意分享又願意聆聽嘅伴侶，大家心靈上距離近先會幸福。

係需要人安慰嘅感覺，因為通常都只會向最close嘅人展示最軟弱嘅一面，而呢啲脆弱時刻好易拉近心靈距離。調返轉都一樣，好易一覺得唔夠關心就令女人覺得被成個世界拋棄仲sad。
不過我覺得呢啲機會都係交流大家諗法，處事態度價值觀嘅好時候。當然個重點係，男人要首先安慰咗令女人冷靜，情緒無咁激動，覺得被support先，而唔係一嚟就說教，話你點點點唔好應該點點點

直頭係啦 對人好唔係一齊原因
大家諗法相似 有feel 相處過覺得舒服

啱呀 我都係咁做
拖前大家都肯傾肯講 發覺好夾好相似加唔少分
拖後都相處得好舒服 無乜野需要拗煩少好多

做咩姐你 話我無同理心真係笑出聲 我就係有真心去了解點解對方唔開心 有比回應 問佢覺得點之類 多謝佢同我講 但對方比我的感覺都好似覺得係唔會明到佢咁 寧願d唔開心post ig story都唔揾我

啱 話佢點點點係大忌黎

婚都結埋仲係唔知我要乜

咁你地又會結？

我明
試過問佢啲嘢佢會講
但佢唔會問番我 好似唔想知咁
不過佢成日都話好了解我
佢乜都唔知 了解啲乜
好似走唔入佢內心佢又唔想走入嚟咁
點先可以令佢鐘意我多啲

係囉

聽落好似好唔熟咁

下次試下問 點解你唔問返我既
其實可以由talk下點解你唔會同我去deep talk開始

男朋友平時都唔會點了解我咁⋯
有時同frd講仲更加無所不談
硬係好似有d距離感

無錯 日日聯絡好似係為講野而講野咁

仲要係我唔問佢 佢唔會講
每次同佢啲朋友食飯 每次都比人問 咩你唔知咩？
嗰下完全覺得自己連朋友都不如

好似自己開po咁
一齊咗6年個ex 初戀
上網識 好快就一齊咗
但之後人越大 越來越無共同話題
佢少朋友 社交圈子窄
好少同我分享佢嘅野
我同佢分享佢又唔明
你問佢 佢咩都無意見
純粹樣野佢都係好求其咁答
無主見 唔會話想帶我去邊
覺得好值得同我去
好似個人一啲感受都無
無咩想 淨係想打機
基本生存到就算 毫無思想

遇到個唔Open Mind對象
都幾慘 特別另一半係男仔
因為佢識ge野唔多 個女仔有時都會覺得悶
或者大家偈話題唔夠寛

以為講緊我男朋友
最sad 係問多兩句想了解佢
佢嫌人煩
呢d 人 多數唔識表達自己
又想當其他人係佢心裡面條蟲
根本缺乏自我認知能力

啱啊 次次見面都係喺屋企
各自各睇電話 做自己野
連一齊睇套戲食飯都係得
好食/唔好食 好睇/唔好睇
點解？無得解 咁溝咩通 了咩解

了咩解 係對方同你講
唔會咁癲掛

唔係
係我問佢好唔好食 好唔好睇
答案都係得好食或者唔好食
好睇或者唔好睇
無解釋 無原因 無感受

太Hea 係人都唔會受啦
仲要係最親ge人

一模一樣
小學生都識順手答埋點解
佢就得yes or no

另一半始於要識得表達自己
睇眼神，表情，講心事
咁樣先係情侶相處

莫講係情人 有啲朋友咁樣 都已經夠難受

點算...
成個post由頭睇到尾，覺得每一個留言都係講緊自己心聲咁

真係好想知點先可以比男朋友了解自己多啲
我同佢成日都冇話題，永遠開topic果個都係我，
好似除左食飯食咩、今日做左咩、打game有關之外其他都冇興趣咁。
問佢返工點兩句輕輕帶過就算，講時事佢又唔知，講屋企嘅事又冇咩反應，分享世界呀歷史嘅小知識趣聞又「哦」完當應左… 有時真係覺得我地係唔同世界嘅人

對於未來，好似完全冇規劃咁，連接觸呢個話題都唔敢...

結果每日電話 （我地long d），除左錫下講下sweet野，提下我小心身體煮飯小心etc. 其實係乜野內容都冇...

我好努力去了解你，但你呢？
點解好似從來冇想知道過我嘅想法同感受...？

C打 你地要好好傾 最怕咁樣落去會散
你地一齊幾耐? 最怕係拍到兩三年開始淡

係，好似大家為講sweet野而講咁

對方冇主動同你偈心事/留意你言行舉止？
如果淨係偈吃喝玩樂 做朋友就得啦
選擇得同你一齊 係因為你同其他人唔同
你可以比到我需要ge野

我都係
都係臨分手先肯遇佢諗乜...

有時想裝作堅強唔想畀你到佢弱小一面
以免破壞印象

安慰你都好好 唔會Hea你係最重要
起碼唔係答你: 乖呀 錫返
但係對方學識表達自己好重要
利申:巴 冇囡

咁真係性格問題
巴打本身都係唔識做人 但係出去玩過 接觸唔同女性
起碼識同女仔講內心睇法 自己知道要變通
利申:好彩遇到高手調教

唔好話識Tum人先

可能因為我唔會同人講咩好唔好玩好唔好食
我覺得咪又係咁
當然特別野都會講下既
但係呢啲野上星期先食過 有咩好唔好食
講親野一係學術一係政治一係價值觀
大部分人都冇乜興趣傾呢啲

所以我冇女朋友

唔講仲以為係自己開post
對上個ex就係完完全全呢類
最後都係成為我對佢愈黎愈失望 分手主要原因之一

不過到依家仲會諗
會唔會係我未出盡力再主動啲令佢更敞開心扉

當拍咗一段時間拖後

我諗呢 d 情況下首先你要去思考下對方同自己到底想喺段關係入面得到乜野

由對方嘅言行去估計 或者直接坐低認真傾

暫時放低感情 你地仲有咩理由要喺埋一齊 ?

如果真係得咩愛呀 咩對你好呀呢 d 咁門面嘅答案

咁呢段關係未去到 he / she is the one 嘅 level

咁你地就要去搵多 d 答案出嚟 或者 move on

我之前都係咁，女友好似好多野都收收埋埋，根本deep talk 唔到，結果久而久之你份人就開始無咩安全感
利申散咗好耐

我覺得另一半係完全唔了解我
有時候講心事比佢聽 佢只係聽 但比唔到令我釋懷既意見 但佢覺得自己己經做左男朋友本份
慢慢地唔想同佢傾深層次既野 話佢唔明我諗咩又發脾氣
佢既心事我完全明 但我心事既佢就根本唔知
所以對住佢根本唔開心

我最憎聽到呢句

好難100%了解，特別人愈大，有好多想法已經變得唔單純。
以前幾個ex, 第二個接近最了解當時既我，但如果去到今日，佢都未必了解到今日既我。
不過我承認，雖然無100%了解，但的確有d人，可以100%將心中想法完全無保留咁講比佢聽，如果對住伴侶可以，係幾幸福。
我自己以前得，而家唔得，太多「苦毒」既野，同伴侶講會驚「毒害」佢。我選擇一時同好朋友A講，一時同B.